太空電梯不是夢 日本11日首次試驗上太空！

（圖取自科技新聞網站CNET）

〔即時新聞／綜合報導〕「太空電梯」概念首次進入試驗階段！日本研究團隊將於本月11日，首次發射迷你版太空電梯上太空。

綜合媒體報導，日本南部種子島「太空中心」將於下周向國際太空站發送兩顆超小型衛星，兩顆衛星之間將以10米長的鋼繩鏈接，在鋼繩上裝有一個能以電梯態移動的箱子，並裝有相機紀錄。

以電動機滑輪作為驅動動力的「太空電梯」，將可以把人抬高至9.6萬公里，直接進入太空，最高時速能達每小時200公里，自地球表面出發抵達太空站，僅需花費8天。每個電梯廂均以6個長約18公尺、寬約7.3公尺的膠囊組成，最多可容納30人。

未來，太空電梯的一端將保持在地球表面，另一端則將被固定在國際太空站。若一切順利，將大幅降低向太空站運輸人員、貨物的成本，未來也可望搭載乘客進入太空。

靜岡大學發言人表示，測試電梯在太空移動的實驗，將成為全球首例。

「太空電梯」理念，最早由70年代俄國著名火箭科學家齊奧爾科夫斯基（Konstantin Tsiolkovsky）所提出。

這項計畫目前還存在許多技術問題及風險，如接連地球與太空站的纜繩，必須是以特殊材料製成，且可承受宇宙射線的輻射才行；另外，也將花費巨額資金，倘若不幸發生事故，將帶來驚人損失。

太空電梯的概念最初出現在1895年，由康斯坦丁·齊奧爾科夫斯基提出。相當長的一段時間裡，它僅僅只是一種科學幻想，因為找不到一種合適的材料來製造足夠強度的纜繩。但隨著奈米技術在20世紀90年代開始取得的突破性進展，建造一部現實的太空電梯開始成為可能，預計其建造成本約100億美元，遠少於國際太空站或太空梭計劃的投資。 (維基百科)

高鐵都起唔到

天人

自地球表面出發抵達太空站，僅需花費8天

靜岡大學發言人表示，測試電梯在太空移動的實驗，將成為全球首例。

屌你去動物台問問個個都識呢個概念啦
講到你諗到好創新咁

預計其建造成本約100億美元

平過香港D大白象

新AV題材

有無可能

搭高鐵重貴過上太空, 重唔快啲多謝黨

未來，太空電梯的一端將保持在地球表面，另一端則將被固定在國際太空站。若一切順利，將大幅降低向太空站運輸人員、貨物的成本，未來也可望搭載乘客進入太空。

太空電梯駁國際太空站點解決地球自轉問題

跟住轉囉

打橫掃晒D 衛星

點轉?

國際太空站係LEO喎

冇
佢個梯要穩定一定要咁

要shielding做得好好，輻射好勁，來回一次隨時生cancer

坐係膠囊到八日先上到太空

所以咪話太空電梯點駁國際太空站，但成堆負評唔知咩事

原文我諗係呢句: travelling on a cable connecting Earth to a space station
但台灣記者亂譯做ISS

因為你講得太簡單

btw個概念應該係再駁shuttle 去地方

人類搞壞地球仲想搞壞埋太空

為咗即將來臨嘅對話

地球有條沙中線已經屌打太空起條軌

銀河鐵路

我剎那

屌你老母死架仔

污染地球仲唔夠仲想搞鳩埋太空

下町火箭

連登仔講到好易咁

100億美元咁撚平

僅需花費8天。每個電梯廂均以6個長約18公尺、寬約7.3公尺的膠囊組成，最多可容納30人。

呢8日慘過坐監
來回人造衛星一次就16日
點食飯, 點屙屎屙尿 ? 8日悶都悶死

運物資上去冇問題喎

咁去月球嗰條電梯呢？

好心你啲垃圾就死出連登啦
拖低連登質素
都唔知係咪別有用心

幾時可以整埋質量加速器

連登狗書都無讀過啦

咁地球自轉點搞

日本仔又玩動漫啲科技
幾時真係整部高達出黎打鳩支那

整到出黎第一次就已經8日，好好架啦喎
有火箭咁噴上去，普通人暈撚哂啦

以為返屋企個d size ？

巴別塔

Gundam 00

關心下人哋點係電梯生活都有問題？

你係咪生活壓力太大, 未食藥 ?

世界樹

根本自己屋企都整到

洗鬼咩,左腳踏右腳都得啦

我就係怕小學雞誤會
所以先quote埋原文面積
要除三十人架
坐監8日你唔會悶 ?!

再加個GN太陽爐

如果最後成功, 支那一定會又學人整一條"航天電梯", 然後地震爆炸成個太空站扯落地

人哋太空幅射都考慮到，你就驚人諗唔到要食飯，真係多謝關心

講到人類多麼不堪點解自己唔自行了斷以此割席?

其實搞咁多野做咩
左腳踩右腳 右腳踏左腳
不斷loop咪上到

又講，我十年前已經聽緊
同個d愛滋癌症一樣，年年都有新聞話醫得好

高達00

人類破壞完大自然 下個到太空
好心留返係地球算尻數喇

仲要冇wifi冇網上

應該好快頂唔順

銃夢

哦呢華根dom

垃撚圾 咁短視

終於可以捉夢夢

Jakob project

人地仲試緊得唔得
報紙佬同連登仔吹到一定得咁

Vsauce有講過
條軌既tension會超級大，而且未去到orbit之前驚條軌會收皮
能夠做到既物料暫時係carbon nano tubes，但量產係另一個問題

佢測驗個scale應該都係好小型啫下話

會唔會有天人

不過整到嘅
裝死物唔載人都好抵屌啦
補給方便勁多

坐高鐵番廣州當上左太空

天人 伊歐利亞

我地高登仔基本技能
你班羅白頭唔係唔識嘛

不嬲都講緊起幾個太空環圍住地球轉
窮個班生活係地球,有錢個班生活係幾個生活圈上面
美國幾年前已經講緊

已經唔係用抵屌可以形容
成本優勢大到難以置信

但00所講既亦都係一個問題，點守住呢舊野....

香港個條就算撚數吧啦
上埋CNN新聞,NASA話呢個數夠起50首大型太空船上埋火星都有剩

香港啲工程根本全撚部未來科技
你啲蟻民識閪咩
我偉大 最贏 大蝗国 起嘅膠鐵係穿越時空
所以咪收埋未來啲路軌嘅錢
計平左畀你啦

黨用左一句說話就登陸太陽、收集左太陽黑子啦
所以話高鐵高級好多

講到上太空好撚易咁
而家16日來回咪算係咁
由地球去地球有時都要搭十幾個鐘飛機啦
上一轉太空唔係一年半載，只係幾日
咁都有得judge

其實每個人都跟住地球轉緊
衛星重快
你唔諗下gps點玩

支那造流星

即係你覺得電燈膽係自然本身存在

港豬上火星不是夢

6個加埋788.4m2
除開每人都有二百幾平方尺，大過你屋企啦

終於可以上太空捉夢夢

起碼都要有d成果先講
射都未射上去就不是夢，我都話自己發明時光機啦

相信如果有木星登陸任務，會係做GN drive

你有做過試驗？

我而家不限你物料 科技水平同資金問題
你講少少時光機個概念 大概會係咩樣 點造出黎 點運作
你講到我當你發明到

其實冇想像中難～流星鎚原理 只要有高強度物料就是

學園都市

你講嘅時光機好有根據
佢地好冇根據
係囉，啲科學家好廢

著保護衣物咪得

其實唔撚洗講實驗
Albert Einstein 係theoretical physicist
唔會自己做實驗
但佢嘅理論成為左好多現代科技同知識嘅重要pillar

想問Double O會唔會量產埋

去到第七日電梯故障
救援隊話7日之後就黎到救我地
叫我地頂住

當你嘅夢想係上太空，困8日濕濕碎啦
困你80可以移民美國做一等公民，香港人迫港鐵咁迫都會照上

唔好同香港人講科學啦，要返工，要迫地鐵架

100億美元，即喺780億元港幣，太平啦！

香港條濕鳩膠鐵都唔止啦！

我呢嘩gundam!!!!

我就係gundam!!!!

咁地球自轉果時會唔會帶埋條電梯郁

會唔會好快比太空垃圾收皮

係Geosynchronous orbit
理論上唔會

100億美金 仲平過高鐵

1Q題 1日夠 點解？

日本係中國隔離 應該好快收皮

太空站太細無救援設施 要靠地球

其實呢種由地面直連太空站嘅大型電梯感覺真係好唔實際, 起可以要起超過半個世紀
但係恐怖份子拆你棟野只要炸個窿已經足夠破壞結構穩定+造成大量人員傷亡
立意係好 但係一出意外輸曬有突

高鐵無恥

連登太空科學家全面進場

順便研究埋太陽爐啦

喺地球咁樣向上升 時速200公里 個地心吸力會唔會Double左
真係讀書少

銀河鐵路變現實

到時就到靠天人令各國統一戰線

香港土地問題有救了

好撚肚餓呀

恐怖份子咁恐怖，中國航天幾時摺埋？

唔洗恐怖份子
淨係太空垃圾, 隕石都可以收佢皮

中間有咩意外就冚梯產

如果真係得一定經常上去玩
至少可以玩到安全送燃料上去就好大幫助

慢慢加速到constant velocity喎

用咩物料可以申到落地而而又夠強韌？？

2154 Elysium ？

上邊成班都喺度講2307 A.D.

識分GSO同GEO未？